# ObjectiveTestTask

## Описание публичного API и параметров запуска

1.	Команда для запуска докер-контейнера: docker run -p 80:8080 dealeader/objective
2.	Далее переходим по ссылке для доступа к публичному API
Для выхода из приложения в терминале сочетание клавиш Ctrl + C.

## Тестирование

Пример json-тела для подписки на квартиру: 

    {
	    url: “https://prinzip.su/apartments/newtonpark/62287”,
	    email: “test@mail.ru”
    }

На данный момент в список токенов районов квартир добавлены “newtonpark”, “l8”. Другие токены приложение не пропустит, конфигурация приложения позволяет изменять параметры токенов.

## Описание работы приложения

Для реализации задания взят asp.net core web api с целью быстрой реализации публичного апи и дальнейшей интеграции. В приложении есть две основных сущности: подписка и квартира. При использовании POST метода мы создаем новую квартиру в базе и присоединяем ее к существующей подписке, либо создаем новую подписку. Логика реализована таким образом, так как для одного email-адреса может быть множество подписок, для дальнейшей масштабируемости приложения это имеет смысл. 
При подписке на квартиру на указанную почту придет уведомление о подписке.
В приложение крутится background service, который периодически ходит во внешний апи и проверяет цены на квартиры, если цены изменились, то изменения заносятся в базу и отправляется уведомление подписчику на почту.
В целом приложение представляет из себя что-то вроде модульного монолита. Есть условное разделение на команды и запросы. Все зависимости направлены снаружи внутрь. То есть более важные сущности (например, доменные модели) имеют наименьшее количество зависимостей.

## Недостатки

1.	Нет тестов, только ручные
2.	Обработка ошибок на уровне их выбрасывания, не посчитал нужным писать особенную обработку для тестового проекта.
3.	Background service есть смысл вынести в отдельный проект, а также подумать над принципом его слежки за внешним апи, так как сейчас он делает последовательные запросы с небольшим временным промежутком.
4.	Вытекающее из ТЗ непонятное поведение второго метода. Он возвращает список всех квартир всех подписчиков, сложно придумать пользовательский сценарий для такого. Полученная цена может быть не всегда актуальна, так как зависит от того – как часто доп. сервис проверяет внешний апи.
